{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018167",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-09-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "해남 송호리 해송림"
    },
    "text": "海南松湖里海松林 (해남 송호리 해송림)\\n\n全羅南道海南郡松旨面タンクッ海岸路1827(松旨面)\\n\n海松林帯は、松湖里の海岸と道路に隣接して広がります。その長さは約394m、面積は約16,474㎡で、幅は7.5mから38mに及びます。この地域には、約640本以上の海松が生育しており、海岸防風林の役割を果たしています。この海松の中には、樹齢200年以上の木をはじめ、幼い木まで様々に分布しています。特に、胸高の高さが41㎝から120㎝の木が最も多く、200年生まれと考えられる木の中には、周囲181㎝から220㎝に達する老木も存在します。また、様々な木胸高の分布を見ると、これらの木たちは人工的な植栽ではなく自然発生的に成長したものと考えられています。この海松は、クロマツまたはコムソルとも呼ばれ、クロマツ科に属しています。学名はpinusthunbergiiです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この海松林帯はどこに位置していますか？",
            "answer": "海南松湖里海松林は、全羅南道海南郡松旨面タンクッ海岸路1827に位置しています。"
        },
        {
            "question": "海松林帯の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "海松林帯の面積は約16,474㎡です。"
        },
        {
            "question": "海松林帯の長さは何メートルですか？",
            "answer": "海松林帯の長さは約394メートルです。"
        },
        {
            "question": "海松林帯の幅はどれくらいですか？",
            "answer": "海松林帯の幅は7.5メートルから38メートルです。"
        },
        {
            "question": "海松林帯には何本の海松が生育していますか？",
            "answer": "海松林帯には約640本以上の海松が生育しています。"
        },
        {
            "question": "海松林帯の役割は何ですか？",
            "answer": "海松林帯は海岸防風林の役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "海松林帯にはどんな木が生育していますか？",
            "answer": "海松林帯には樹齢200年以上の木をはじめ、幼い木まで様々な海松が生育しています。"
        },
        {
            "question": "海松林帯の中で最も多い木の胸高の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "海松林帯の中で最も多い木の胸高の高さは41㎝から120㎝です。"
        },
        {
            "question": "海松林帯の中には何歳の木が存在しますか？",
            "answer": "海松林帯の中には200年生まれと考えられる木もあり、周囲181㎝から220㎝に達する老木も存在します。"
        },
        {
            "question": "海松林帯の木は人工的な植栽ですか？",
            "answer": "海松林帯の木は人工的な植栽ではなく、自然発生的に成長したものです。"
        },
        {
            "question": "海松の学名は何ですか？",
            "answer": "海松の学名はpinus thunbergiiです。"
        },
        {
            "question": "海松はどの科に属していますか？",
            "answer": "海松はクロマツ科に属しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 410
    }
}